[認真post]希望大家反思一下黃色經濟圈依個問題

小弟文筆好差 希望大家要屌唔好屌咁大力
.
就近期嘅人血饅頭等等嘅事，我眼見嘅人都好似因為風向係點就點做，生怕自己嘅準則會比人judge咁。
藉此希望依個post可以比大家反思下到底點去介定咩係黃色經濟圈，以及黃色經濟圈嘅運作模式應該係點。
.
1.定義黃
定義黃店好似係一件好簡單嘅事，但係去到今時今日，有好多黃店都未可以一一咁列出黎，到底係點解？
一黎 佢地做到嘅唔多，門面野做唔足
二黎 知名度太低，做左都冇人知，又點上到和理eat等等嘅app
三黎 大家對黃店要求開始越黎越高，又要連儂又要播歌又要捐錢等等等等嘅做法 先叫得上係黃店？
.
我對依一切都有保留 我自己睇法係佢有幫過手、言行舉止、店舖做事方式係咪似一個黃店會做嘅嘢就夠。可能你會覺得佢係扮出黎架姐，或者佢食人血饅頭咁點算(之後會再講嘅topic)？ 冇架，佢要咁不知廉恥去做國難生意，咪由佢做，反正遲早有一日佢一定穿煲。
.
2.黃店質素
冇錯，黃店質素可以有好有差。
如果你試過一次覺得唔太好食嘅，「建議」間鋪改善下，之後先去食其他黃店。
香港人！我地唔再好似以前咁架啦！唔再係一黎就屌，淨係識得一味投訴，大家都係同路人，大家都係手足，好小小態度建議下。
但黃店們，你地都有責任管理質素，如果真係差嘅就改下。唔係嘅，難聽D講都要講，遲早俾人淘汰。唔好本住黃店個名稱就奉旨一定要有生意，依個只係黃色經濟圈入場黎，但係你都要做好個本份先得啊！！！
.
3.人血饅頭
大j沙律 加藤屋2蚊 等等嘅事
我見到嘅只係唔同人物/事件上面，人血饅頭就變得兩極化。某啲事上面就同人講加得兩蚊，點夠我去洗啊；某啲事上面就會叫人公開條數/公審當時人，要人澄清事實真相。
就我而言，其實人血饅頭係唔重要。佢夠膽食，我哋夠能力嘅，又信得過嘅，咪比囉。反正佢真係發國難財嘅，一定有天收。
同埋好多細鋪開始捐錢，本身嘅收入唔穩定又未有足夠宣傳嘅時候，人血饅頭何嘗唔係幫細鋪繼續營運嘅資金呢
再加上星火之後，用貴價去賣產品條數幾多政府/銀行吹你唔漲。
所以我認為，都希望大家唔好再focus係人唔人血方面到。幫到就幫 做到就做，做你認為岩嘅事就夠。
.
對唔住同多謝各手足先，我冇brainstorm過就咁打出黎，再加上我文筆差，可能會令大家有誤會/睇得好辛苦咁。
希望大家可以推一推 比多啲人見到
雖然我都唔知其實有用定係廢up
如果有咩想法 大家一齊傾下都好
.
最後
香港獨立 唯一出路

太長真係sorry 冇睇到長短 諗到幾多就打幾多
會慢旨水改善

唔太明 你跳得太快 冇左個起因
不過 我自己咁睇
李+＊ 係咁次依個革命入面都幫左好多手
多個敵人 不如多個手足仲好
同埋我自己嘅記憶入面佢冇咩令佢人格破產嘅事
所以我會去support

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

推一推呢一篇舊嘅文章

我大家真係要正視返到底人血饅頭係唔係我哋應該着重嘅位置